**畫眉草屬**是[禾本科裡的一](../Page/禾本科.md "wikilink")[屬](../Page/屬_\(生物\).md "wikilink")。本屬內大多數的種可以被用來飼養[家畜](../Page/家畜.md "wikilink")，但[衣索比亞畫眉草則有被住在](../Page/衣索比亞畫眉草.md "wikilink")[衣索比亞的多數人食用著](../Page/衣索比亞.md "wikilink")。而*[E.
clelandii](../Page/Eragrostis_clelandii.md "wikilink")*和*[E.
tremula](../Page/Eragrostis_tremula.md "wikilink")*也分別在[澳洲和](../Page/澳洲.md "wikilink")[查德的饑荒時有被人類食用的記錄](../Page/查德.md "wikilink")。

它是藉由動物傳播的；它的種子會勾在動物的毛髮，或是衣服上。

## 科學分類

  - (*E. airoides*)
  - (*E. atropioides*)
  - [鼠婦草](../Page/鼠婦草.md "wikilink")(*E. atrovirens*)
  - (*E. bahiensis*)
  - (*E. barrelieri*)
  - (*E. capillaris*)
  - [大畫眉草](../Page/大畫眉草.md "wikilink")(*E. cilianensis*)
  - [毛畫眉草](../Page/毛畫眉草.md "wikilink")(*E. ciliaris*)
  - (*E. clelandii*)
  - [茱芽畫眉草](../Page/茱芽畫眉草.md "wikilink")(*E. cumingii*)
  - (*E. curtipedicellata*)
  - [彎葉畫眉草](../Page/彎葉畫眉草.md "wikilink")(*E. curvala*)
  - (*E. curvula* var. *conferta*)
  - (*E. cylindriflora*)
  - (*E. deflexa*)
  - (*E. echinochloidea*)
  - (*E. echinocloidea*)
  - (*E. elliottii*)
  - [雙葯畫眉草](../Page/雙葯畫眉草.md "wikilink")(*E. elongata*)
  - (*E. erosa*)
  - [知風草](../Page/知風草.md "wikilink")(*E. ferruginea*)
  - (*E. fosbergii*)
  - (*E. frankii*)
  - (*E. gangetica*)
  - (*E. glutinosa*)
  - (*E. grandis*)
  - (*E. hirsuta*)
  - (*E. hosakae*)
  - (*E. hypnoides*)
  - (*E. intermedia*)
  - [亂草](../Page/亂草.md "wikilink")(*E. japonica*)
  - (*E. lehmanniana*)
  - (*E.* × *lehmanniana*)
  - (*E. leptophylla*)
  - (*E. leptostachya*)
  - (*E. leptostachys*)
  - (*E. lugens*)
  - (*E. lutescens*)
  - (*E. mauiensis*)
  - (*E. mexicana*)
  - [小畫眉草](../Page/小畫眉草.md "wikilink")(*E. minor*)
  - (*E. monticola*)
  - (*E. obtusiflora*)
  - (*E. palmeri*)
  - (*E. parviflora*)
  - (*E. paupera*)
  - (*E. pectinacea*)
  - [畫眉草](../Page/畫眉草.md "wikilink")(*E. pilosa*)
  - (*E. plana*)
  - (*E. prolifera*)
  - (*E. refracta*)
  - (*E. scaligera*)
  - (*E. secundiflora*)
  - (*E. sessilispica*)
  - (*E. setifolia*)
  - (*E. silveana*)
  - (*E. spectabilis*)
  - (*E. spicata*)
  - [香畫眉草](../Page/香畫眉草.md "wikilink")(*E. suaveolens*)
  - (*E. superba*)
  - (*E. swallenii*)
  - [埃塞俄比亞畫眉草](../Page/埃塞俄比亞畫眉草.md "wikilink")(*E. tef*)
  - [鯽魚草](../Page/鯽魚草.md "wikilink")(*E. tenella*)
  - (*E. tenuifolia*)
  - (*E. tremula*)
  - (*E. trichocolea*)
  - (*E. trichodes*)
  - (*E. trichophora*)
  - [牛虱草](../Page/牛虱草.md "wikilink")(*E. unioloides*)
  - (*E. urbaniana*)
  - (*E. variabilis*)
  - (*E. viscosa*)

## 參考文獻

  -
  - [饑荒食物：禾本科](http://www.hort.purdue.edu/newcrop/FamineFoods/ff_families/POACEAE.html)

## 外部連結

  - [Interactive Key to Eragrostis of North
    America](http://utc.usu.edu/keys/Eragrostis/Eragrostis.html)

[Category:禾本科](../Category/禾本科.md "wikilink")
[\*](../Category/畫眉草屬.md "wikilink")